\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Dimostrazioni numeri razionali e irrazionali}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 1, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\section{Dimostrare che $0.101001000100001000001\dots$ non è periodico}

Dimostrazione \textbf{per assurdo}

antiperiodo: $a$ cifre \\
periodo: $p$ cifre\\
\\
Prima o poi, blocco con $1$[$p$ zeri]$1$\\
Prossimo blocco inizia con $1$ ma il periodo che inizia con 0\\
\textbf{Contraddizione} \\
\\\\
Se i $p$ zeri \textbf{non coincidono} col periodo: \\
Ci sarà un blocco di tutti zeri e quello che inizia con un uno
\\ \\
Se il blocco di $p$ zeri si trova nell'antiperiodo: \\
Proseguo come nel caso di prima partendo da $2p + a$

\section{Dire un numero irrazionale}
Compreso tra 1.54 e 1.61
$\implies 1.5610100100010000$

\section{Dimostrare esistenza di infiniti numeri razionali e irrazionali tra due naturali}

?

\end{document}